---
slug: lasnamae
group: linnaosad
---

## Ласнамяэ

Ласнамяэ — это район с наибольшей площадью застройки в Таллинне, чья мощная новая ось на севере — это бульвар Раху для движения трамваев и легких транспортных средств с новыми жилыми и деловыми районами и самой современной больницей в городе. На юге укрепляет свои позиции предпринимательский коридор Юлемисте и Суур-Сыямяэ. В районе развито транспортное сообщение между северной и южной частью района, созданы новые центры с новыми городскими площадями, где жители Ласнамяэ могут совершать все повседневные дела на расстоянии пешей доступности. Зеленые зоны Ласнамяэ превращены в увлекательный для всех жителей зеленый пояс, а Лаагна теэ преобразована в бульвар Лаагна.

**Площадь:** 30,0 км²  
**Численность населения:** 117 954  
**Плотность населения:** 4302 чел/км²  
**Количество детей, посещающих детский сад:** 6427  
**Количество учеников:** 10 076

На данной карте представлены важнейшие области застройки и объекты, необходимость строительства которых в данный момент рассматривается. Если в программе реализации стратегии развития строительство объекта будет утверждено, в описании объекта появится соответствующая пометка.
